\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/log/}} %chemin du fichier image


\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{2} %compteur de chapitre
\author{ Introduction}

\begin{document}


\chapter{Une histoire de taille}

\begin{objectifs}

Le but de cette activité est de découvrir l'intérêt de la nouvelle fonction.

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}

On se propose de représenter sur un repère les masses de quelques animaux :

\begin{center}

\includegraphics[scale=0.7]{massemouche.png}\hspace{0.2cm}\includegraphics[scale=0.75]{massebaleine.png}
\vspace{0.1cm}

\includegraphics[scale=0.8]{massecheval.png}\hspace{0.2cm}\includegraphics[scale=0.75]{massechat.png}

\vspace{1cm}

\begin{tikzpicture}[yscale=1.5]

\draw[gray](-1.5,0)grid(10.5,0);
\draw[-stealth]|-(10.5,0)node[above]{$x$ (\si{\kilo\gram})};
\foreach \x in {-1,...,10} \draw (\x,-.1)node[below]{\x} -- (\x,0);


\end{tikzpicture}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

Quel est le problème rencontré ? Quelle solution pour le contourner ? 
\vspace{0.1cm}

\pointilles{1}{}

\newpage

On propose un deuxième repère :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]

\tkzInit[xmin=0, xmax=10000, xstep=1000]
\tkzDrawX
\tikzset{xlabel style/.append style={rotate=-30}}
\tkzLabelX[below right=3 pt, inner sep = 1pt]

\end{tikzpicture}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

Cette échelle convient-elle pour placer tous les éléments ?
\vspace{0.1cm}

\pointilles{}


Est-elle très satisfaisante ? \textbf{Expliquer} la réponse.
\vspace{0.1cm}

\Lignespointilles{4}

\vspace{0.5cm}

\cadre{Conclusion : \Lignespointilles{4}}

\vspace{0.5cm}

Il y a quelques années (avant l'invention de la calculatrice !) les scientifiques se sont heurtés à des difficultés similaires quand ils essayaient de faire des calculs compliqués, de comparer des éléments de tailles très différentes ... Ils ont élaboré des solutions pour traiter ce genre de situations.

\vspace{0.3cm}

\textbf{Donner} pour chaque animal sa masse exprimée sous la forme d'une puissance de 10 :
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
\item Cheval : \pointilles[5cm]
\item Chat : \pointilles[5cm]
\item Baleine : \pointilles[5cm]
\item Mouche : \pointilles[5cm]
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Proposer} un placement des animaux en les classant par masse sur le repère en utilisant les résultats précédents :
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]

\tkzInit[xmin=-5, xmax=10, xstep=1]
\tkzDrawX
%\tikzset{xlabel style/.append style={rotate=-30}}
\tkzLabelX[below=3 pt]

\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}